【武漢肺炎】台灣捐 700 萬口罩送歐洲國家 歐洲議會議員：支持台灣入世衛

立場新聞 Stand News立場新聞 Stand News

【武漢肺炎】台灣捐 700 萬口罩送歐洲國家 歐洲議會議員：支持台灣入世衛

立場報道2020/4/11 — 19:29

武漢肺炎在全球蔓延，各地防疫物資短缺，台灣今月宣布首波國際人道援助行動，捐贈 1000 萬個口罩給美國及歐洲，當中 700 萬個已送抵歐洲，陸續運送到法國、荷蘭、瑞士等國家。台灣外交部昨（10 日）在 FB 上傳三名歐洲政要感謝台灣捐贈的影片，包括歐洲議會友台小組主席凱勒（Michael Gahler），他在片段中表示，在這段抗疫期，合作團結非常重要，「這也是我為甚麼非常支持將台灣納入世界衞生組織」。

台灣外交部昨天（10 日）在 FB 表示，第一波國際人道援助 700 萬個口罩已送抵歐洲，分別送往荷蘭、義大利、西班牙、法國、德國、波蘭、捷克、比利時、盧森堡、英國、瑞士和教廷，給第一線急需口罩的醫護人員。

外交部發布的片段中，有三名歐洲政拍片感謝台灣，包括歐洲議會友台小組主席凱勒（Michael Gahler）、法國國民議會友台小組副主席伯多赫（Eric Bothorel）和瑞士首都伯恩（Bern）市長葛拉費瑞（Alec von Graffenried）。

廣告
外交部又宣布將展開第二波國際人道援助行動，將再捐贈 600 萬個醫療口罩，支援疫情嚴重的國家，包括北歐及中東歐地區的歐盟會員國、美國疫情嚴重的州、拉丁美洲暨加勒比海地區國家、新南向政策目標國家及其他友好國家等。

廣告

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

好

口罩外交
屈機到, 睇黎會列入歷史書

#taiwanishelping

醫療外交